\documentclass[
	%parspace, % Térköz bekezdések közé / Add vertical space between paragraphs
	%noindent, % Bekezdésének első sora ne legyen behúzva / No indentation of first lines in each paragraph
	nohyp, % Szavak sorvégi elválasztásának tiltása / No hyphenation of words
	%twoside, % Kétoldalas nyomtatás / Double sided format
	%final, % Teendők elrejtése / Set final to hide todos
]{elteikthesis}[2021/05/15]

% Dolgozat metaadatai
\title{Időpont foglaló webes alkalmazás} % cím / title
\date{2021} % védés éve / year of defense

% Szerző metaadatai
\author{Andi Péter}
\degree{programtervező informatikus BSc}

% Témavezető(k) metaadatai
\supervisor{Dr. Menyhárt László Gábor} % belső témavezető neve / internal supervisor's name
\affiliation{adjunktus} % belső témavezető beosztása / internal supervisor's affiliation
%\extsupervisor{Külső Kornél} % külső témavezető neve / external supervisor's name
%\extaffiliation{informatikai igazgató} % külső témavezető beosztása / external supervisor's affiliation

% Egyetem metaadatai
\university{Eötvös Loránd Tudományegyetem} % egyetem neve / university's name
\faculty{Informatikai Kar} % kar neve / faculty's name
\department{} % tanszék neve / department's name
\city{Budapest} % város / city
\logo{elte_cimer_szines} % logo

% Irodalomjegyzék hozzáadása
\addbibresource{thesis.bib}

% A dolgozat
\begin{document}

% Nyelv kiválasztása
\documentlang{magyar}
%\documentlang{english}

% Teendők listája (final dokumentumban nincs)
\listoftodos[\todolabel]

% Dokumentum beállítások
\input{settings.tex}

% Címlap (kötelező)
\maketitle

% \topicdeclaration
\todo{template témabejelentő formázás használata}
A szakdolgozat célja egy időpont foglaló webes alkalmazás létrehozása. Az alkalmazásban vállalkozók (pl.: edzők, magán tanárok) szabad időpontokat hirdethetnek, melyeket ügyfeleik lefoglalhatnak. Ez az alkalmazás lehetővé teszi, hogy az egyéni-, kis- és középvállalkozók egyszerűen tudják egyeztetni ügyfeleikkel a munkáikat. Továbbá, a szoftver számon tartja a múltbeli foglaltidőpontokat, melyek így lekérdezhetők, így például a vállalkozó számlázás során egyszerűen meg tudja állapítani, hogy az adott hónapra hány alkalmat vett igénybe egy kliens.

A program két különálló részből áll, egy webes frontendből, amit Javascript-el és hasonló modern technológiákkal valósítok meg és egy backend API-ból melyet C\# ASP.NET-ben kivitelezek. A frontend a backenddel http requestekkel kommunikál, a backend pedig egy adatbázist használ az adatok tárolására. A dolgozatomban rámutatok ennek az architektúrának az előnyeire és hátrányaira egy monolitikus MVC alapú webes alkalmazással szemben.

\pagebreak

% Tartalomjegyzék (kötelező)
\tableofcontents
\cleardoublepage

% Tartalom
\input{chapters/intro.tex}
\cleardoublepage

\input{chapters/user.tex}
\cleardoublepage

\input{chapters/impl.tex}
\cleardoublepage

\input{chapters/sum.tex}
\cleardoublepage

% Függelékek (opcionális) - hosszabb részletező táblázatok, sok és/vagy nagy kép esetén hasznos
\appendix
\input{appendices/sim.tex}
\cleardoublepage

% Irodalomjegyzék (kötelező)
\addcontentsline{toc}{chapter}{\biblabel}
\printbibliography[title=\biblabel]
\cleardoublepage

% Ábrajegyzék (opcionális) - 3-5 ábra fölött érdemes
\addcontentsline{toc}{chapter}{\lstfigurelabel}
\listoffigures
\cleardoublepage

% Táblázatjegyzék (opcionális) - 3-5 táblázat fölött érdemes
\addcontentsline{toc}{chapter}{\lsttablelabel}
\listoftables
\cleardoublepage

% Forráskódjegyzék (opcionális) - 3-5 kódpélda fölött érdemes
\addcontentsline{toc}{chapter}{\lstcodelabel}
\lstlistoflistings
\cleardoublepage

% Jelölésjegyzék (opcionális)
%\printnomenclature

\end{document}
